\documentclass[12pt,a4paper,pdflatex]{article}

\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{float}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{minted}
\usepackage{color}

\newcommand{\norm}[1]{\left\lVert#1\right\rVert}

\begin{document}
\begin{center}
  {\LARGE Problemas de geometria}
\end{center}
\bigskip 

Implemente as funções declaradas no arquivo \texttt{geometria.h} (veja a listagem do código desse arquivo abaixo).

\inputminted{C}{geometria.h}

\section* {Observações}

\textcolor{red}{\textbf{Atenção:} os comentários das funções declaradas nesta página
  foram modificados para refletir alguns casos omissos em que pudesse haver dúvidas.}

\textbf{Se você já havia feito o código, por favor adapte-o para que
  ele seja compatível com \texttt{geometria.h} a fim de que possa ser
  corrigido automaticamente pelo script de correção automática
  disponível no arquivo EXE03.zip.} Siga as instruções no arquivo
README para compilação. Em particular seu código deverá incluir
\texttt{geometria.h} via a linha
\begin{verbatim}
#include "geometria.h"
\end{verbatim}
no início do programa. É proibido modificar o conteúdo desse arquivo. 

As funções foram declaradas numa certa ordem. A ordem foi pensada de
modo que, na hora de implementar uma função é bem provável que você
precise chamar alguma função que foi declarada antes dela (exceto
pelas primeiras que são muito simples).

\subsection* {Geometria analítica}
Se você não se lembra de geometria analítica, aqui vão algumas dicas.
\begin{itemize}
\item As definições que você esqueceu você pode consultar no Google.
\item O cosseno do ângulo $\Theta$ entre dois vetores pode ser
  calculado através da lei dos cossenos
  \[
  c^2 = a^2 + b^2 - 2ab\,\mathrm{cos}(\Theta)
  \]
onde c é o comprimento lado oposto ao ângulo $\Theta$ no triângulo formado pelos dois vetores, e $a$ e $b$ são os comprimentos dos vetores. Mas primeiro expanda e depois simplifique a expressão que você encontrar para o cose-no, pois o que queremos saber do cose-no é só o sinal! A expressão final depois de simplificada fica \emph{bem} simples!
\item Nas funções \texttt{cruza} e \texttt{dentro}, você deve usar apenas algumas chamadas à função \texttt{sentido} e uns poucos operadores lógicos.
\item Para a função \texttt{projeta}, lembre-se de que se projetamos um vetor $u$ sobre um vetor $v$, o vetor resultante é um vetor múltiplo de $v$, digamos $\alpha v$. Portanto, a dica é: você deve encontrar $\alpha$ que minimiza
  \[
  f(\alpha) = \norm{u - \alpha v}.
  \]
Outra dica é que, para minimizar a raiz quadrada de algo que é sempre não negativo, basta minimizar esse algo! 
\end{itemize}

\end{document}
